外媒關注「中國遊客武器化」 減少輸出遊客懲罰港台《環時》大篇幅引述

環球網引述 Huffington Post 報道，中國出現「遊客武器化 (youker weaponization)」的現象，即把遊客當做國際政治戰場上的武器。環球網大篇幅引述文章的論點，對不友善的國家和地區，中國會刻意減少輸出遊客，令他們蒙受經濟損失，香港、台灣正是其中一例。

環時文章題為≪中國的遊客成為戰略資源 令周邊地區無可奈何≫，報道提及Huffington Post 的文章題目則為 China On The Way To Weaponizing Youkers的文章，原刊於今日亞洲新聞。

環球時報的文章大篇幅引述Huffington Post的文章觀點，2015 年出境中國游客接近 1.2 億人，,預計到 2020 年將增到 2 億人次。「中國游客就是戰略資源，肯定能夠充當武器。」所以多位中國官員承認，對與中國有矛盾的國家，中國政府會私下減少游客數量。

環時引述Huffington Post文章所指，台灣和香港的獨立及反中情緒，就導致今年 11 月，兩地大陸游客比去年各減少 30% 和 20%，似乎韓國成為中國這一戰術所針對的國家之一。由於該國部署「薩德」導彈防禦系統 (Terminal High Altitude Area Defense，THAAD) 及與日本簽署《軍事情報保護協定》，韓中關係緊張，於是中國減少了對韓國輸出遊客。

至於日本，報道指雖然該國現在似乎未有遊客減少跡象，但今後「可能會遭遇更大的倒霉，畢竟日本與中國的關係冰冷。」

快啲懲罰全世世

蝗海戰術

唔好以為自己咁重要先得㗎 你唔嚟反而我多謝你 寧願似未回歸仲好 ，少啲中國人仲開心 ，冇咁多假鈔電話騙案

支那真係好撚自大， 以前未回歸沒冇乜中國人咪又係咁過 ，仲好似冇咁多麻煩嘢

支持

要不是支那，世界早已冚球剷了